% ©2014, Sylvain TENIER - Esigelec, Rouen, France
% Licensed under Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)
% https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/
\documentclass[a4paper,10pt]{scrartcl}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage{listings}
\usepackage[french]{babel}
\usepackage[hyphenbreaks]{breakurl}
\usepackage[hyphens]{url}
\usepackage{graphicx,xcolor} 


\title{MO Conception de sites web}
\subtitle{Projet ``Plateforme Recherche''}
\author{}
\date{1er semestre 2014}
\begin{document}

\maketitle


\section{Contexte}

Laboratoire associé à l’ESIGELEC, l’IRSEEM développe des projets à finalité applicative dans des domaines tels que la vision par ordinateur, la télédétection, l’électronique ou encore la robotique. Chaque projet fédère diverses entités du monde académique, entrepreneurial ou industriel. Un projet est donc composé d’un ensemble d’équipes provenant des diverses parties prenantes et menant une réflexion dans un but commun. 

Afin d'accroitre la visibilité en interne et la collaboration sur les projets, l'IRSEEM souhaite dans une première étape mettre à la disposition de ses chercheurs une plateforme collaborative leur permettant de voir les projets en cours au sein du laboratoire et de contribuer aux projets sur lesquels ils sont impliqués.

Votre rôle est de créer le site web support de cette plateforme.

Le commanditaire vous a fourni un diagramme de cas d'utilisation. Vous le trouverez \figurename  \ref{fig:dcu}, page \pageref{fig:dcu}.
%ajout d'un administrateur qui ajoute et affiche les chercheurs
\begin{figure}
	\begin{center}
		\includegraphics[width=\textwidth,keepaspectratio]{DCUclassiques.png}
		\caption{Diagramme de Cas d'Utilisation}\label{fig:dcu}
	\end{center}
\end{figure}

\section{\'Etapes du projet}
Vous réaliserez ce projet en 3 étapes
\subsection{Conception (séance 2, finalisation avant séance 3)}
Cette étape est à rendre au début de la séance 3. Vous disposez donc de la fin de la séance 2 et d'un temps de travail personnel pour la mener à bien. Le livrable doit contenir les éléments suivants :
\begin{enumerate}
	\item schéma d'arborescence du site,
	\item description de chaque page (contenu, images, liens),
	\item maquette de la page d'accueil et de la structure du site,
	\item diagramme de classes UML de la base de données.
\end{enumerate}

Votre travail sera rendu sur ENT avant la séance 3 et transmis au format papier et numérique à un autre binôme au début de la séance 3. 

\subsection{Réalisation (séances 3 à 6)}
\colorbox{pink}{\hbox to 0.9\textwidth{RAPPEL : Vous devez apporter votre travail de conception imprimé séance 3.\hfill}}

Vous allez travailler à partir du travail de conception réalisé par un autre binôme. Vous disposez des séances 3 à 6 pour effectuer le codage. Vous devez avoir déployé une première version de votre site à la fin de la séance 5 (voir section \ref{sec:deploiement}).

Les étapes à suivre sont les suivantes :
\subsubsection{Validation du travail de conception}
Le binôme doit vous fournir une version papier et une version numérique. Après avoir pris connaissance du travail de conception, vous avez la possibilité de demander des modifications auprès de votre enseignant. Une fois l'accord obtenu, vous devez rédiger un document synthétisant les modifications validées.

\subsubsection{Mise en place de l'outil de gestion de versions}
Un outil de gestion de versions vous permet de \emph{garder une trace de l'évolution de votre travail} et de vous prémunir de toutes pertes de données, votre projet étant \emph{stocké sur un site externe}.
Les étapes à suivre sont les suivantes :
\begin{enumerate}
	\item téléchargement du guide d'utilisation de git/bitbucket depuis ENT,
	\item création d'un compte bitbucket \emph{pour chaque membre du projet},
	\item création d'un dépôt bitbucket \emph{pour le projet},
	\item invitation par le créateur du dépôt bitbucket des autres membres du groupe et de l'enseignant.
\end{enumerate}
Vous devez déposer :
\begin{enumerate}
	\item le travail de conception que vous avez reçu, dès la création du dépôt bitbucket,
	\item le planning de codage pour chaque membre du binôme,
	\item le document de modification du travail de conception \emph{au plus tard} à la fin de la séance 3,
\end{enumerate}
Par la suite, chacun doit déposer régulièrement, à chaque modification majeure dans le code, ses contributions individuelles. Une synchronisation régulière avec le serveur bitbucket permet de limiter fortement les conflits de versions.

\subsubsection{Codage}
Vous devez fournir un site 
\begin{itemize}
	\item Fonctionnel : tous les cas d’utilisation doivent être traités
	\item Conforme : vous devez respecter le travail de conception et le document de modifications validés et déposés sur bitbucket séance 3
	\item Dynamique : l'affichage de la liste des chercheurs, des projets et leurs documents doit être chargé depuis la base de données.
\end{itemize}
L'utilisation de Javascript est facultative.

\subsection{Déploiement (à partir de la séance 5)}\label{sec:deploiement}

Le site doit être déployé sur un serveur web pour être évalué. Les identifiants de connexion au serveur vous seront communiqués en début de séance 5. Vous devrez impérativement avoir déployé une version du site avant la fin de la séance 5. Vous pourrez ensuite effectuer des modifications jusqu'à la soutenance si vous le souhaitez.
\colorbox{pink}{\hbox to 0.9\textwidth{Seul le site déployé sera évalué\hfill}}

\section{Critères d'évaluation}
\subsection{Conformité}
	\begin{enumerate}
		\item Le \emph{travail de conception} établi lors de la séance 2 doit répondre intégralement au sujet. Les éventuels éléments complémentaires doivent tenir compte du temps réduit de programmation.
		\item La \emph{réalisation} doit être conforme au travail de conception tel qu'il a été validé par le binôme qui le reçoit et par l'enseignant au plus tard en fin de séance 3. 
	\end{enumerate}

\subsection{Cohérence}
 Votre site web doit ressembler à un \emph{site web} et non à une collection de \emph{pages dépareillées}. 
\begin{itemize}
	\item Au niveau de la \emph{conception}, une structure commune à toutes les pages doit être définie.
	\item Au niveau de la \emph{réalisation}, l'utilisation d'un gabarit commun pour la structure et de feuilles de styles externes pour la présentation est primordiale.
\end{itemize}

\subsection{Validité}
\begin{enumerate}
	\item Le code HTML doit être au format html5 et passer avec succès la validation w3c
	\item Le code CSS doit être valide w3c
\end{enumerate}
	
\subsection{Sécurité}
\begin{enumerate}
	\item Les saisies de formulaires doivent être protégées contre les injections SQL
	\item Les affichages dynamiques (issus de la base de données) doivent être sécurisés contre l'injection de code
\end{enumerate}

\subsection{Participation}
	Chaque membre d'un binôme (ou d'un éventuel trinôme) doit individuellement déposer régulièrement son travail sur le dépôt \emph{bitbucket} du groupe. L'absence de dépôt d'un des membres implique une absence de participation.

\end{document}


